升格「5級颶風」風速達278公里 或風眼置換再迎巔峰

位於西北太平洋的超強颱風「山竹」會在星期六進入南海，並迅速移近廣東沿岸。美國太空總署及美國關島氣象局的衛星圖像所見，「山竹」的風眼非常圓潤，清晰可見，直徑超過48公里。而有跡象可能出現眼牆置換，強度或再稍增強。

美軍的聯合颱風警報中心已經將「山竹」評定為「5級颶風」，依美國採用的1分鐘平均風力標準，中心風力達到每小時150海里（時速約278 公里），比目前大西洋海面上的4級颶風「佛羅倫斯」的120海里（時速約222公里）還要高出一大截。聯合颱風警報中心預計，「山竹」強度將會再稍為提升。

而内地中央氣象台表示，超強颱風「山竹」下午2時距離菲律賓馬尼拉偏東方向約1530公里，中心風力達約234公里，七級風圈半徑東北方向380公里，十級風圈半徑東北方向140公里，十二級風圈半徑東北方向80公里。將以每小時21公里左右的速度向偏西方向移動，強度還將略有加強。

眼牆置換循環是指熱帶氣旋舊風眼被新風眼取代的複雜過程。週期開始時一個環型的密集對流區首先在眼壁外發展，繼而向內移動，以至出現雙重眼壁結構。其後內眼壁最終消散，外眼壁則增強並向內移動。通常比較強的熱帶氣旋才會出現眼牆置換，眼牆置換過程發生時，風暴強度會下降，置換過程結束後，會重新增強。

山竹的風眼非常清晰。美國國家海洋及大氣管理局衛星雲圖

吹唔中閪狗膠鐵站同移動人工島，就算幾強都冇用啦

好想睇高鐵被吹斷

已經Cat 5

Cat5 kaiju

審判日

set定支camera 拍風

我真係好想見到高鐵通唔到車

香港好似冇任何民防措施,, 今次真係要掃成貨

颱風要黎香港先可以證明到自己

咩風都打唔羸香港個罩

有冇人星期日去追風?

星期日會渣車出去追風~~~

係咪要入定貨

依家吹唔中香港

痴線 香港樓宇最多頂250

過左台灣先講

希望再升級打落香港及澳門 再係支那行個圈

好想睇吹撚冧d屏風樓，中銀，icc,ifc

每次天災都會諗起

手持午餐肉就可以有西屌的日子 既巴打

又燈，燈到走啦，屌

唔該吹撚斷條港豬大橋

冧樓機會濃

Cat 5 第一站菲律賓, 會唔會吹到滅國

等睇高鐵過海, 香港到時會多左條海底隧道

西九同港豬澳

278公里 唔係講笑wo ching。香港d樓好似頂到250咋wo

可以整冧高鐵站嗎
Go go go

非常圓潤
好好j

其實一個台風最有威力係邊個位置？

即時起條

48公里直徑既風眼 = 大灣區咁大

天滅澳門定中國？

吹爆菲律賓班仆街先講

大後日大限將至 香港會唔會滅埠

咩風都打唔羸香港

等睇戲

吹散條高鐵

我上網睇info 無講最少定最多

外眼牆？

首先，係贏，中間唔係人民幣

繼而，誠哥退咗休喇

應該係風眼邊

新私樓好多用玻璃幕牆。吹爆邊個維修

風眼再大啲

到時吹冧樓，老解出黎獻世
收買港豬人心

真心想問有冇樓頂唔到270以上陣風？

唔知港鐵同政府各部門開始為啲國家級基建打定新聞稿未呢

都吹唔正西走左 有L用咩

咪燈啦屌

都唔中台灣

真心問 住3X樓係咪要去避難

以前聽親啲勁風勁風都未驚過 心諗打到黎又變廢 濕濕碎 依個唔知點解真係有心寒既感覺

個風係咪打唔正?

鳩用咩 打親都簡星期日 係咪專登架

我都有同感

睇圖都好恐怖，唔嚟好過嚟呀呢啲嘢

貓貓貓貓貓

如果個風係賓仔同台仔穿過 個風力係怪獸級 278點頂...

星期日打有撚用咩屌你老母

我發現好多人好老定...
打風=放假

5級颶風 , 聽起嚟好似好威咁

我住廿樓 好驚頂唔住 278km/hr有啲連香港building都信唔過

刷邊 + 西登 ... 腥港 澳門 死撚得

先吹撚死你賓佬
再吹爛港豬澳
埋尾炒起你日本

中哂抽一個派1000

我就唔撚信會打到咁應

咪係 近期沉降事件 大家都估唔到mtr咁尻

講到好似世界未日咁 係咪真係咁勁啊

土瓜灣 同 各沙中線 沉降大廈 風險好撚高 會唔會啪斷架

我都咁覺得 以前打風未驚過 呢個風係第一次咁驚

行快少少啦

)

)

勁過天鴿同韋森特 如果唔減弱正中香港 應該都幾係野 好心唔好淨係關心有無假放......

咁會有幾勁？ 係咪二十年來最勁？ 威力會係上次十號風既幾多倍？

街邊啲流浪貓點算

力場底下
1.急轉彎
2.急轉弱
3.星期一朝早6點8號波轉3號

自己簡

屌 突然好驚 好唔想打中香港

對香港破壞力最大的話不是,正面登陸. 正面登陸風眼經過香港,還有1-2小時在風眼中心無風區給人回一回氣.

而是西登,風眼中心在香港南邊約60公里左右.

這情況下香港範圍全程食正眼牆最大風速位+風暴北端危險半徑+地形屏蔽最少, 風眼回氣時間都冇

又燈

唉，我最怕山竹揭發左好多豆腐渣工程咋
人命黎架

我有種「狼來了」既視感

黃雨 三號波

星期六返工報工傷先

咁柴灣同杏花邨會點？

人會唔會吹起

好撚驚棟樓都lum

百乜乜 翻轉頭頂住 山竹 搞到佢係維港上空 走唔到
loop住轉

冚家誠退左休架啦喎

d幸災樂禍、求放假真係唔知咩心態

會死人架 換轉自己屋企朋友出事咁點

今次係講緊歷史上最勁....
唔係近二十年咁簡單

有啲驚唔撚係講笑..

出左事記住唔好打999害人

可能直頭冇機會打999呢

btw , 唔好唔記得 每次股災年
全球都有異像 你睇日本今年乜春災難都出齊就知

依舖 睇嚟應該出大事

追悼

啊仔用力場仲辣過老豆

山竹的屎眼非常清晰

總體平均強度最強的強烈颱風

山竹有份

不舉架... 你睇啲股價 ..

我寧願無假放
呢個風今次咁強
加埋而家香港爆咁多豆腐渣工程 仲要沉降 到時候死人冧樓都有可能 未試過聽到打風係擔心

港豬噢 唔駛通喇
好快吹爛晒
人工島個防波堤都無左一忽
點頂都浪

好撚驚唔係講笑

屌你老味原來當年約克都係140幾km/h

星期一繼續返工返學la

今次香港有幾多師傅係到
話哂星期日，可能縮到4個師傅，開個100公里罩就算鳩數

部份風眼應該會登陸左菲國 入到南海 應該弱返啲

菲國 RIP 就真

土瓜灣 地下有裂紋嗰啲 居民真係要走 唔係講笑

每次打風前都吹到好撚勁
到HK自然會弱一大截 少擔心

天鴿都係得190km/h 呢個有278
> >

點夠力場打呀

今次係個風眼嘅東面，所以如果向西行，香港受到嘅破壞係最大

睇佢係咪真係唔踩陸地 穿過個窿 直送香港
如果係就真心得人驚 癡線

最驚天文台風一走少少 轉3號 個個仆落街返工 求其冧一件招牌

禮拜一先吹ok?

下香港最多係食cat4喳喎

IFC
恒基

最少唔係0??

仲勁過天鴿 40%

上次天鴿, 澳門已全幢大廈100%爆玻璃窗

今次港樓頂唔住係有可能

路徑愈黎愈偏南 有可能會先登陸呂宋北
如果會登陸 咁強度應該會明顯減弱

啲最新路徑 見到佢越偏越西

過埋菲國 應該 打個 8 折
再中出廣西沿岸 , 腥港掛 弱 10

史上最強風掛3號
我都想見識下

無可能 今次講緊可能係史上最強風
大交合戇鳩極都唔敢咁玩

吹到香港滅亡都唔錯

+*退休就搞d咁既野

有預感有大鑊野
正苦要開會研究點防風 又咩又盛咁 都係第一次聽

Curtain wall sub仔 好多private job都係

咁樣澳門好大獲

諗起旺角深水埗觀塘d 舊樓

唔知會唔會上300

係咪應該入建設股？

今次澳門又唔知要死幾多人

唔撚係掛
香港個罩咁惡

1962年 溫黛

183死，388傷，108失蹤

當年8月底9月初溫黛襲港期間，天文台總部錄得每小時平均風速高達133公里

講開又講 原來天文台轉用左新版預測圖

住97後起既樓既巴打們你地要有心理準備

上年天鴿都係18x左右

啲流浪動物點算...

條path 似係避曬陸地直產香港

通常未靠岸就已經大幅減弱 要睇最接近香港時強度

香港未試過食一個210km／h 以上既颶

好擔心有咩傷亡....寧願星期一都翻工翻學
大家平安就好

呢套咩戲/紀錄片嚟

好少可見到有香港嘅天災片

差成節 呢鋪是咪死撚硬了

no 會先中菲律賓

吹完賓賓咪減弱一半

當年美國個咩卡特蓮娜勁定呢個勁

首站菲國登陸，
風力會削弱，
不過一落番水向西走，
又再吸收海洋能量，再爆上向西登

望都望佢唔好<250風力西登香港，拜託

啲新樓

笑死 啲有錢佬商家地產商有無擔心過人無錢交租訓街

知唔知香港係邊

岩岩又上左少少

啱啦維港兩邊單支個d富貴樓要那個了

唔好傻
今次個風唔講得笑
打中真係會死人

天生天養 動物應對天災精撚過你呀

舊樓都淆喎唔係講笑

唔知會唔會吹冧圓方附近啲樓

本身沉降緊果啲 比咁勁既風打埋落去會唔會有影響？

打中既話應該香港都會死好多
唔係講笑

唔係講笑 真係好擔心
由細到大打風只係等於放假
真心唔識呢啲災難時刻要點應變

最高風速 1分鐘持續： 280公里/小時

留名睇班道德L 什麼向巴士司機致敬

明明成日打去九巴投訴脫班次個班

星期日先嚟 勁你老母爛臭閪咩

會唔會天風滅香港

peter有料 識啲野

我記得10年前到,有個長實起既私人屋苑

好似係花園個地台成個吹起哂

如果d新基建吹完之後都無穿無爛
我寫個服字！

第一次覺得打風有啲驚

唔吹冧樓吹起垃圾撞落玻璃窗都夠傷

係香港 會有咩事
你真係驚咪買佢停電買啲罐頭食物同水
封好玻璃窗

唔清楚,睇下有冇熟工程既巴打答

中心氣壓905hPa

真係由細到大除左痴牛皮膠紙之外都唔知可以做咩

假如風圈吹得中香港, 個人認為今次香港至少起碼死幾千人, 好多舊樓都會倒塌

呢位ching轉風向都幾勁

我諗動物重識得做人過你

老鼠小強都未走岀黎就代表冇咩事啦

唔係山竹嚟呀睇內文先 post 啦

講轉風向無人夠你嚟啦 挫敗狗

唔關事，只係人大左危機意識強左，
特別怕依d野

因為香港好少打咁勁既風
都係不外乎準備食水乾糧、電筒尿袋
屋企痴實窗，有薄木板都可以買定一兩塊
Touchwood啲窗爆左都可以擋下

希望Cat5可以出多繼重力，吹爛晒中環所有建築物

我想睇星期一D人點樣返工

成個土瓜灣舊樓沉降哂

心情好矛盾
唔想香港食正個風搞到人命傷亡，但又想吹鬼爛個港豬澳大橋同高鐵西九龍站

成班垃圾期望打風 跟住留係屋企 難為救援人員

唔係黑心...270幾km/h..
假設打中西登，其實真係樓就一定冧撚硬，睇下冧邊..香港樓重要咁撚密...仆街了

利申：住30幾樓，好撚柒驚

冚港產

天文台台長 , 呀經濟發展局局長問你做乜仲唔除波 ? 夠鐘開市啦喎

有無巴打星期日上大帽山

上次大風到行唔到
今次相信行出街跳兩步
就可以學識輕功

認真大家要小心

個風分分鐘仲會衍生好多更大嘅危險
一陣間吹爆咗啲唔知咩大爆炸就精彩

全香港邊棟大廈最安全???

呢個Florence嚟 Atlantic呀 唔識英文？

今次呢個真係不安

快黎快走最好 太勁不了

依個風真係痴撚線

谷實 畀啲掙扎 飛慢少少 由星期日妹到星期一先再走

我住20樓
好撚不安
到時留係屋企又死
出街又死
買乾糧都無撚用
我唔想死呀
我仲係處男

星期一唔洗執手尾仲番到工我寫個服字比你

呢位ching轉風向都幾勁

風向達人 挫敗狗

30幾樓舊樓

一野車落林酋府邸啦屌

好想睇天文台為左開市
夾硬落波搞出事

有幾日時間,幾百蚊當破處

你地擔心香港，不如擔心下廣東埋核電廠頂唔頂到，台山，大亞灣果堆

我笑咗。。。
真係咁都叫好好運(香港)

吹斷港豬澳，吹冧高鐵

真係支爆

吹到黎先算

痴窗要用咩膠紙
近三十年樓, 未做大檢, 唔近岸但對海無遮擋, 無換過窗框同玻璃,
驚今鋪會爆

星期日晚七點： 10號風球
星期一朝六點：3號風球

個風勁首先已經斷左去機場條路
以前8號風就排9號 啲的士佬都話唔敢揸北大嶼山 話太大風不了
寧願青衣等人坐機鐵出黎轉的士
機鐵封埋就玩鳩完

驚就買定一兩枝大水+茄汁豆啦（唔洗煮+有水分） 萬一吹到停水停電都夠食三四日

爆左咪到時大灣區人人有屋住 政府開心曬

準備定午餐肉屌臭閪

香港人太多
地鐵站放唔晒d人

住山上近海仲要無遮擋係未準備收皮
利申：9年樓齡

愈矮地方係咪愈好

支持

其實香港好多人住離島 新界鐵皮屋 村屋 平房 鯉魚門水浸

香港會有事得去邊

膠紙點痴好
驚爆窗 到時大撚獲

個啲自己知自己事
唔到我地諗啦

已經燈走咗個風啦，唔使驚

唔係打交叉咩?

估下今次個風 香港幾多人傷亡

咁你就唔好講咩
係香港 會有咩事啦

認真 避難可以去邊?
地鐵站?

仲跳 一跳成個人吹走喇

油尖旺區表示未驚過，一堆樓頂住個風

好似話米字形會好啲

沙中線 高鐵 港豬澳

屌 屋企隔離就係山 仲要住低層好撚驚

香港太多人 地鐵站都唔夠深俾到咁多人避 金鐘站有6層都塞唔哂成個中環人口啦
自求多福吧

假設個風真係冇減弱到兜野吹黎香港
啲樓有機會冧嘅話
其實留喺邊到會比較好

溫黛勁,定係山竹勁D?

吹爛求其一個招牌再插爆你個窗其實唔難發生

我都記得係米字
細個用牛皮膠痴

真正既颶風中心

留返喺加拿大

地鐵站得唔得

如果穿過左 直打香港 一定係山竹278+ 多你100...

溫黛 超強颱風 185

自一九四六年起引致天文台發出十號颶風信號的颱風

密度咁撚高，香港又咁撚細，邊到都死，睇下好唔好彩到唔到你啫

今次咁強大 會唔會有d特別既警告 叫人準如果冇既話都可能好大件事

唔駛咁撚煩
吹冧你全家住緊既樓
我私人封一萬帛金俾你全家

全部招牌係樓下點先吹到上黎

會唔會水浸？

無用 宜家新樓用強化玻璃既 係一爆窗就會變玻璃粒 痴唔痴都無所謂

西登唔驚呀，驚佢東調上大亞灣吹撚爆個核電廠，到時真係冚港剷了

條數真係唔識計 準備開香檳慶祝

訓撚醒未 會吹中香港 ？
天大笑話

星期一游水返工啦

盛極而衰 大家放心

百里加行完仲有水氣熱能畀佢維持咩？
估到最接近香港大約 cat 4 下限 or cat3 上限左右

但是吹到香港得番90 KTS (1 KTS = 1.85 KM) = 166 KM

我都係 我仲要住個d村屋 真係好撚驚

到時個個都識輕工啦仲游乜水

車都就黎吹得郁
你覺得招牌吹唔到上黎？
兒登真係兒登

二百都冇

完全未驚過
次次個風一係打唔中 一係臨到香港就已經減弱左

星期一準時返工

百里加邊食到咁多熱

杏花邨停車場安全d定住58樓安全d ?

星期五 星期六 熱到上34度

我住68樓

我仲未想死，今個星期啲動畫仲未睇晒

取其中間
定位29樓後樓梯
進可攻退可守

杏花邨海旁嗰啲靚車走晒未

都打唔中，真係direct hit仲要無菲律賓登陸先有280
打邊邊頂盡都係150

希望今次唔會有咩人命傷亡
但香港其實係咪都應該諗下點教育市民防災意識
Touch wood 雖然話香港好少發生咩嚴重天災
但大家有基本知識 無論喺外地或者香港
至少有咩事都定啲先 好彩冇被影響嘅又可以幫到人

定小小，個風西左好多

幾時打到菲律賓
想睇下威力有幾勁

而家啲人唔識驚架

星期日要返工

我住個位先唔講有幾高
招牌我比你吹得飛起黎
係油尖旺一堆屏風樓，平時颱風樓下就微風
氣流唔穩定嘅情況下佢唔通會keep到係空中好耐咩
仲要插到咁高

for your reference，10號波係118km/hr

大交合8點打後冇update

各區嘅社區中心？
其實覺得政府應該要再宣傳多啲有事起上嚟要去邊、做啲咩、揾邊個嚟求助
始終香港無乜經歷過呢啲
但點都應該要有兩手準備

唔夠勁

黎到香港最少廢左4,5成

到時強3 弱8

真心覺得香港人防災意識好差
同我老豆老母講佢地當笑話咁聽
第一次咁驚打風
希望佢會減弱

利申：住30幾樓，上次十號波全家Feel到間屋係到搖 好似地震咁

一過左賓國已經會弱左勁多

今次低層d玻璃會唔會衝爆

低層變水族館都得啦

西左好多啦
香港真係福地

而家啲颱風睇準星期六星期日先至嚟?

我知呀, 今次HIT得中香港, 香港點都仆街架啦, 只是睇今次死幾多人

但我唔係太明點解個個都話溫黛是香港史上最強, 明明以前D屋弱雞咁多, 但死得幾百人咁少好奇怪

香港一棟樓都幾千人, 一個屋苑幾萬人, 一個區幾十萬人, 其實唔會有位避

仲關心返工

香港有冇試過俾cat5颱風打

暫時GFS最新一報香港平均風力97km/h,應該仲有9號風力

東行多兩格又另一個講法

其實小搖係正常架喎

風暴潮來到直接滅頂

等睇杏花村停車場去到星期六走晒車吉晒

香港太多港豬, 根本唔會有災難意識,

隻隻港豬都話 「挑, 點撚會有事呀ON9」

所以山竹要生性呀, 吹獲金

美國Cat 4 都疏散
香港Cat 5 仲on99 好似等運到咁
真心驚

IFC？

真心驚呀Ching

我屋企對住維港 雖然近年起好多樓塞喺前面
但次次打風都吹到好撚爽
我住廿幾樓 今鋪大0樂

假如溫黛唔係, 紀錄上70年內是應該從未試過

香港咁細咁多人，疏去邊

咁又唔同講法
美國堆屋cat 4已經會吹到飛起
香港堆高樓大廈係叫做頂到下cat 5

same 打正真係仆街，好驚爆玻璃

第一次

住東面係咪最受風，有冇將軍澳沿海巴打

根本就冇咁大件事
本身都信
但見佢愈行愈西
餘下只有失望同悲哀

住新界村屋地下係咪可以準備變水族館

美國d木屋淺地基無鋼筋, 攞電係用架空電纜, 全部吹一吹就散, 又唔同既

次次都吹到個窗bang埋
我間房仲要食到正

萬花筒寫輪眼轉換輪迴眼既過程

無

天鴿係cat3
韋森特係cat4

但實際情況要睇路徑 入南中國海後會增強/減弱/登陸位置 好似天鴿低韋森特一cat 但對香港澳門既破壞力大好多

日出垃圾城 準備玻璃爆破

停電斷網都算 爆窗真係點樣臨時搵塊板頂

東面掠過都話輕手d,
西登其實都食到喊

咁有冇試過原本係Cat5 入到來低咗嘅颱風

咪有係香港人埋單

想死，而家心情係又想打又想唔打

On9港女

屏風樓咁多其實好檔風,吹到黎無外國咁恐怖架

最好吹佢落海

即刻動議攞幾百億出黎重建，大家包容下，工人又有工開

唔好提高鐵先
開始驚住舊樓頂唔住

過左菲律賓就無咁勁？

搵定地方避難啦

住舊樓好淆

吹到咁撚大 睇死個風未進入力場範圍已經減弱
夠膽你就全風力西登香港
唔係就唔好叫山竹 叫呀木算啦

一定合約寫明要返果d 工嚟

係名鑄腳震緊

大把, 年年都有

因為好多都係台灣擋晒

不過今次山竹起台灣下面經過.....

有菲律賓頂住
一定會減弱
次次都係咁架啦
吹到個風老撚咁勁,黎到無料到

agger

政府吹到咁揚 之後個風一旦吹歪左既話 咪又係比你班刁民屌
明白點解有時大交合對幾日後既野報得保守少少未呀

因為屋宇署 04年將建築物抗風標準，由原來可承受風速每秒 64米，即時速約 230公里，下調至每秒 59.5米，即時速約 214公里。

次次果d咩十級颱風,吹菲律賓果時就真係十級喇
菲仔死勁多人又淋曬樓
黎到香港已經減做熱帶風暴

正苦開左誇部門會
保安局話星期五會再開會

同當年卡特里娜一樣勁

開會咪又係得個開字 正苦咪扮嘢啦

住新樓堆人自己執生

在宣佈路易斯安那州進入緊急狀態一天後，8月28日布殊總統又宣佈密西西比州進入緊急狀態

美國都掛埋緊急狀態

香港人零危機意識 痴撚線

真係吹到嚟新舊都死

但應該比原先預計威力細很多

一來 同香港最近去到1xx km
二來 好大機會會撞山

住英治時期既樓，會唔會安全D

算啦 我返工啦
你都係唔好黎啦

快點正面吹襲我

今次真係驚...
Cat 5 香港真係未試過

住緊幢樓97年起

過到力場先算啦

星期一點都要返啦

aggar
走啦山竹
冇人歡迎你

其實係架
星期五先再開會
住大澳同離島班人得一日徹走

好撚驚

5大風台都預測條路線變化唔會有好大改變, 食就一定係食硬

政府內部有好大分岐,

港豬果D部門就係好似你咁諗, 打到來先算

醒目既部門一早已經發晒對外信

因為港豬果班, 怕引起公眾恐慌, 會影響同"錢"有關既野

所以今次一定一定要自保, 千祈千祈唔好出街

邊區先

今次真係大灣區攬炒

香港都收皮嘅話
咁50幾公里外嘅核電廠會唔會爆炸

唔該吹曬落澳門

ching一齊返大陸避？

最壞打算應該就係咁

誠哥一退休D風就正常返

呢個真係

會唔會吹冧核電廠...
安已不

香港係一個好撚ON9既地方,

只要你同其他人講有危險,

其他港豬就會圍爐屌7你

港珠澳大橋似rip硬

有factor嫁

1.0dl +- 1.4 wl 唔會死啦

如果吹到差唔多300km，咩樓都頂唔順啦

上次個風220km成座icc fing成米

「新式摩天大樓建造時都會額外提升安全系數和加入防風設計，例如 ICC便會在強風下擺動近一米卸力，以求屹立不倒。」

都無咩可以做 唔通要買機票走佬

菲律賓食左先

最仆街係仲有好多工10號+禮拜六日都要返......

今次如果真係堅料 真心建議依班巴絲曠工都咪柒返

上維基望一望 驚到賴哂屎

入香港者則香港之
大家諗下點樣招呼個風

做緊急救援好難唔返 但係有好多仆街老細 10號都要人返工 做服務業果班 痴撚線

支持！
不過你死咗你間茶餐廳無人洗碗點算呀
管理層

反正有700百萬人加唔知有幾多萬大陸人一齊收皮
FF到依度都覺得爽

點樣叫唔大改變
條路徑不斷調整緊都叫唔大改變

咁快比人拋疾

但老化又會弱D
諗起稅務大樓

啲啊伯會唔會繼續去游早水

緊急救援就無計
其他工10號都要人返真係反人類

唔係話愈走愈西咩 香港又冇事

記得約克果次仲讀緊小學 全家休息 去左茶樓飲茶 茶樓仲好撚熱鬧

大過諗番先覺得WTF

最仆街呢樣野政府無立例過 商家重要過人仲

各位最好做定最壞打算啦 有準備好過冇準備既

等睇連登仔登走佢

香港太幸福好安全 思想入哂血 打風係等於放假 同危險係無關系

自己上網睇5日前, 3日前, 1日前既圖再講啦

吹到咁大最後通常都係會無風三號風球然後大家準時返工。前幾年話有個唔知百年一遇的風直吹香港，點知風都無滴。

準備橫過菲律賓播
唔係會受破壞減弱咩

吹去日本台灣玩玩先
唔該
二戰之仇銘記心中

要返工 邊有時間驚咁多

吹大左啦，跟本唔中香港

過左呂宋先講啦

又一隻港豬進場

唔知係人老咗定點
今次我真係怕會出事
唔明點解會有人希望冧樓
當然我都希望體驗cat 5 係想放假
不過唔想死人冧樓囉
生死只係一線之隔
點解會以為自己會冇事？

咩叫minimum

即係最低要求係250?

豆腐渣

想睇今次馬交會唔會陸沉

唔好打

有d驚 但唔係屋企可以去邊

有咩風浪未見過

紙皮 condom

仲係倒石屎起既樓都叫好少少

新樓一層層砌既就聽天由命

我驚屋企部冷氣機多D

屌 好撚驚

如果近海同食風嘅屋又可以去邊到避難呢。。？

係都台狗班臭閪先
澳門人好好

聽日買返幾枝水同罐頭先
個風好似有d唔同

外國

社區中心？

砌果d都係石屎姐 最多Joint位漏水

其實真喺唔覺得有乜好驚喎
最多係冇得出街食公仔麵

香港係颱風既終極boss

浸撚死你阿 Ching

留名燈走

山竹竟然上到cat5真係好誇張
正常講緊cat3/4吹美國已經出曬警告疏散完做曬防風措施跟住唯有自求多福
成班港豬以為cat5吹香港咁密集既地方好小事

今次係最強之矛對最強之盾，唔知誰勝誰負

香港有山，有屏風樓
cat 5 都有機會防到

爆窗>傢私/冷氣機飛出街>你試圖封窗>RIP

仆街好撚柒驚lum 住緊山腰起嘅樓

澳門本身都好似香港咁, 好多人都抱住"點會有事"既心態
但自從經歷過上次天鴿,所有人既災難意識已經完全唔同晒
唔會再有假膠, 玩玩下既心態, 好似今次咁樣,
就算未知情況係點, 就算係狼來了都好, 所有澳門人個心都會肯去做防災準備

不過香港人活起一個太過安逸既社會, 加上太多廢老,
就算你而家同佢地講小心, 佢地都只會覺得你搞事
所以今次山竹一定要整到香港大大獲, 否則港豬+廢老既氣焰只會繼續越來越強盛

豆腐屏風樓冧曬都似
啲山就算啦 似中央山脈的話又唔同

咪就係

安達，安泰果啲新公屋
屌你冧一棟都唔得掂
山下仲有聯合醫院 秀茂坪 翠屏
基本上係九東人口最密集地方之一

唔好話多 吹跌一層樓都rip

圓方上面個堆真係自求多福
又沉降 d咩鋼根又出左d
又要面海食正個風
無事真係要還神
屌 星期一仲要返icc 做狗
睇黎要買定人壽

上面啲兒登仔仲話打完菲律賓
個風會弱左一定會冇事咁
真心覺得冇乜防災意識

未試過就喺到咁老定9up
咁做第一棟面向風嘅所謂屏風樓嘅人點？
住海岸邊嘅人呢？
冇得擋食到正真係除時收皮
除時變埋骨牌樓
而家係講緊風速威力大過樓宇結構標準

如果個風打到嚟仲係咁勁 巴打都照返工 ？

吊那星你估個個都住喺好似旺角呢啲樓宇密集嘅地方咩
我住山區舊樓巧能京

同意，好想收一收啲人皮，危險意識低到恐怖。

如果食到正，ifc ,icc個o的未必有大事，只多爆玻璃，横掃樓層。 但個o的排板樓就真係有得震冇得訓。
記憶中九龍城舊機場邊個堆，真係hihi了。

嗰啲真係好危險 食正風位 好驚秀茂坪山泥傾瀉重演

各位唔好傻啦，如果香港吹cat 4或以上， 香港應該會冇咗，歷史上亦都冇一個真係會咁樣，到時候山竹假設距離香港大約以南200公里，由於環流大，香港到時中心風力喺cat 1-2 下限，即117-149， 足以掛10號波，不過係不足以令香港房屋倒塌，要令香港房屋倒塌， 睇怕有啲難度

好撚癲278公里
吹上支那好啦,咪過嚟呀

如果香港食正可以換黎解放既話 我唔介意死一堆人 我死埋都無所謂

年尾成堆野未搞
放一日假肯定俾上面捽到仆街
一係成棟野斷電 唔係死硬

ICC食到214
上次個風220
新式摩天大樓建造時都會額外提升安全系數和加入防風設計，例如 ICC便會在強風下擺動近一米卸力，以求屹立不倒。

聽聞有一棟97年前馬頭圍嘅唐樓倒塌左

未見識過溫黛厲害既朋友，今次係機會了

我覺得你返大陸幾日避一避好D......

無謂將自己expose起一個極高risk既地方...

來吧來吧，吹高鐵吹防波堤吹吹吹

一陣再增強上撚到 300km真係大撚獲啦

好老實
望就咁望囉

屌你唔好黎呀，我要返工呀

應該無咩可能會上到300km 278都應該已經比到盡

果個係工人戇鳩鑿爛主力牆 關乜事

仲增強緊喎 唔好燈啦

中正同西登都係咁恐怖。
西登上面講左，但中出一樣仆街，因為條track都係往西，刷邊係眼牆過300kmh風速真係成個人連車直接吹起去空中，再百幾km唔知撞去邊到變肉醬， 或直接比雜物以過百km插穿而死都唔出其。

留名睇膠鐵水浸同港豬澳斷橋

如果真係咁勁麻煩星期一點都放返日假
一陣搞到成街玻璃仲要人返工就真係

仲快過俾高鐵撞

到時仲返工 炒我我都唔返

book定機票避難啦各位

over 250kmh 未冧所有玻璃已經爆哂。
係屋内o既人都唔方好得去邊。
排版樓最奶野係突發性負壓，乜玻璃都頂唔順。

上次銀湖天峰 2匹窗口機咁撚重一野射返入屋。小心高層落地玻璃一爆連人帶野吸埋出去仲好。

依家暴力水果行緊去菲律賓嗰條路線海水溫度係30度，真係可以增強，過咗南海依舊29度， 絕對有機會像上年一樣近岸爆發

係大獲都賓仔大獲先
個風都未有耐過黎
睇下過左賓仔會點先算啦

垃圾山竹
吹到咁大捱到兩日先好講，一陣打個邊爐都耐過你打風

利申：留名睇沙中線，高鐵，港豬澳點收皮

佢上到貓五又點
黎到香港頂多貓二
比到你貓三

力場可唔可以有咁大開咁大

睇下菲律賓咩情況先

收撚皮啦，真係黎到先high啦
黎到又甩皮甩骨，有撚用阿

近岸爆發 近年有邊個風係

風眼外圍

其實真心覺得心寒
可能係我住得都幾高

菲律賓阻住哂

真心唔想打

舊樓一般唔高，未必有事，但新個堆海境排版樓就真係hihi了。 樓冇事爆玻璃都飽了。

上年返戲院pt 10號波都要返 見到有老野有大肚婆拖埋個女黎睇戲真心覺得啲人好撚弱智 自己想死咪搞住人 希望今年啲人醒目啲小心啲

十號波計十分鐘平均定一分鐘

其實百里嘉都幾慘 冇人理 毒撚咁

04打後嘅樓
抗風標準係
250陣風
214每小時風力
如果210登陸嘅
都可以買下大細

溫黛紀錄係cat 2

西登打佢唔正，不過收到風已經停機冷卻了。

2017天鴿 2012 韋森特

屌
雨都冇滴
唔好話前菜丫
直頭係去酒樓食飯果啲飯前鹽焗花生黎

入定午餐肉未

中心風力去唔去>200

追左陣風post真心有d淆

+1

香港冇得疏散 成個香港咁大

㩒錯負皮

歷史上亦都冇一個真係會咁樣

要居安思危 過去發生既野無意思

屌 隔離有座新起既樓

以上兩者都沒有，上限只有185

你唔好撈亂先， 兩者係有分別

淨係爆玻璃冧樹都死得人多
最怕係吹完唔即時冧果啲
你想避都避唔到

冇。。。

吹中菲律賓應該會死好多人

香港只係得cat 1/2下限， 足以十號風球
美國係因為cat 4直趨某一達地方

真心問 西移到咁對香港都好大影響？

Thx
師兄你既然講到水溫
咁你覺得你所講既近岸爆發機會高唔高
有冇可能打完賓賓國減弱完再增強返

係呀，環流太大

樓上講左西登

嚴重程度會唔會好似上年澳門咁？

早排日本個燕子經過個陣 有人影到打風其間鎖天秤，吹到成個天秤跌落街

至少香港係呢D位嘅方風意識係足夠嘅

絕對有可能，不過亦都要視乎佢走咩路線，而且依家命中香港嘅機會率有50至60%， 即係明天或者後天亦都有機會東調，更接近香港，我估計西至雷州半島，東至香港

香港黎講 ,過去中出都只有cat3 以下。
理論上cat5 係唔會冧，但只係物理上，冇話包裝修。 當玻璃爆撚哂而風力又在250kmh以上，其實都夠哂傷，所有内部野應該都吹得乾乾静静。

上下差幾十公里路徑睇都係差唔多 但威力差9皮

In 力牆we trust

醃蘿蔔 成場無人食過主菜黎收走

如果你用一隻鴿同暴力水果比，根本就比不下去，暴力水果嚴重程度絕對強過天鴿。

屌 大亞灣又死 香港又死

返酒店 經理已經留定房星期六酒店過夜

我直頭連遮都唔拎

我大陸公司

唔知啲公屋啲玻璃窗會唔會監生吹爆呢

其實上面留言想我講M記同惠康 我無諗過酒店業

舊果啲未必
新果啲就唔諗

我唔想開名先收埋唔講

on9冧左之後點？揾老解黎救災？

過撚左屏風國先講啦

其實同當年愛倫路經非常接近

冇印象 打成點

見啲航空公司提前咁多比大家免費改機票，就知道今次好大獲。而且唔好諗住過咗菲律賓減弱咗會無事，佢減弱咗之後始終都係近70年黎對香港最具威脅性嘅颱風，都係好大獲

如果冇死賓佬同台灣擋一擋
香港真係同美國個d風一樣

旅遊業佔香港GDP 得4%

香港西南45公里，10號颶風信號， 維持三個幾鐘

而家係太平洋仲吸收緊能量緊係勁啦
越近陸地冇咩能量就會減弱
過埋菲律賓先作準

聽日好難講🙆🏻‍♂️

離開香港？

錯，係越近岸 越有機會爆發，因為水溫高

最新醫師預報調西左

唔怕 有菲國幫坦

好撚驚呀...

其實以往都有預測路線, 可以知道黎到香港附近是什麼級數既颱風
只是d人唔睇, 今次山竹以超級颱風形態吹襲香港都成定局咁濟,
但總是有人仲係抱住黎到會減弱既心態

係咪確認左大機會六或日8號波？

所以唔知啲人驚乜，根本香港要打大風難過登天咁

撞呂宋
88,大家記得準時返工

美國東岸講緊全部大平原加沼澤地(照樣儲存熱能)
登陸完照樣加強畀你睇 cat4 登陸跌到c2 c3 再出海爆多次cat4都仲得
(可以持續破壞數日)

講番南海 海細 水相對大洋講極淺
受島嶼大陸包圍阻擋洋流無法快速補充大量熱能 本身就不利提供能量畀威力強大且環流巨大嘅颱風

再講下山 呂宋山脈 唔洗多講 hi中實減弱
現時撞山成數55波
另外要留意一樣野，多山嘅唔止香港，係成個華南沿岸都係多山 類似丘陵地帶
基本上個風一掂到華南沿岸就等於JJ磨沙紙一樣(相比颶風)極速減弱

只係計先天條件 都未計建築物差異

所以南海嘅風同美國颶風唔可以一概而論

錯, 唔係大機會
係100%

無錯呀, 打個8折

不過係180 kts 既7折

果日你記得出街呀

認同

雖然我覺得個風過左菲律賓未必有而家咁勁
但香港人真係冇咩防範同心理準備

吹偏左wow 大家準時起身返工啦
。

我住45樓
借你屋企黎避下ok?

香港係世界最自由經濟體
世界金融中心 同 世界貿易中心

唔似某國開條中國通道， 17.7% GDP靠旅遊業
酒店係養到人，但係養唔到香港

唔似某條鄰國人講嘅:
要不是我們(旅客)，你們(香港)早已玩蛋了
就算冇左旅遊業，香港最多都係失業率高左
旅客黎買野只係佔香港GDP 1.1%
酒店只係佔 0.9%

但完全影響唔到香港經濟

利申 學術研究 + out of topic

好大機會撞菲律賓

都打到 不過去到菲律賓應該減弱好多

睇路線都知咩事啦直衝菲律賓
除非有奇蹟出現 直入海陝

我船都準備好啦

等睇日出康城搖頭又尾擺

睇睇台灣(兩三年食1,2個cat5 , cat4 更多) 有地形影響 冇咁誇張

我第一次想北上支那內陸避難
唔係講笑
真係隨時無命
冧得一棟樓就隨時骨牌咁冧
去邊都好似係死

Book左機票聽日冚家返美國住幾日

如果真係吹到正 留係邊到都死 唔係覺得大亞灣個核電廠頂到下嘛

目前暴風圈雨帶規模而言
近岸爆發似穩定地衰弱多Din case 擦唔中呂宋山脈

無知一問
係咪真係同海水溫度上升有直接關係？
咁咪意味住威力咁大嘅風會陸續有嚟

雨帶同環流規模差咁遠

台仔仲有玉山幫手，個個風過完玉山即刻削弱咗

海水溫度一定有關係
個溫度要大過26.5度

個太陽照得勁，海水蒸發勁，多水氣就有機會形成颱風

岩岩上網睇

正常啦 全球暖化
海水溫度高 就有利颱風增強
所以未來會愈黎愈多咁高級數既颱風打

立例十號波補n賠水好過立例放假
商家會自己考慮值唔值

澳門死先，大亞灣果個起碼叫法國人起同管左咁多年，台山果個明明有問題都照運行。。。

依家美國又東調了少少，意味着越來越接近香港

美國打十日 你打一日 點同呢

巴打心水清
個幾個撚屌核電一爆真係九龍新界無得避

如果咁樣....香港永遠唔會再掛10號波

講真 真喺有d驚⋯

但係可能有走位既 果d 咩沉降標準 多左幾十倍都未林樓喇

天文台燈左幾日 終於得償所願去緊菲律賓
香港真係福大命大

上個禮拜換咗部用咗30年终於壞嘅冷氣，一拆落嚟成部嘢差唔多散曬

真係千奇咪搞到個核電廠 到時真係焦土

真係福地

考慮埋呢堆工佔幾多就業人口就更好

玉山對颱風用兵器斬颱劍一中央山脈中央山脈=/=玉山山脈

以前有啲大嶼山原居民話港豬澳係龍脈保風條雨順咁上下，最好唔好郁
去到條橋越接近完工啲超級颱風就越嚟越多

個個都住市中心

日吹夜吹實驚

美國防風策略係走佬，因為預咗啲嘢會冧丶啲人又住得疏

咁去唔去到澳門

屋企近山同海都係等死架啦
準備洗牌刷人生首抽啦

菲律賓rip

睇下我貼唔貼中

已經睇到山竹黎緊一星期嘅命運

LIHKG @ Android

玻璃樓係咪要帶晒架生入黑廁camp

你都幾搞笑 除咗市中心就係得維港邊

點乜撚算 仲有兩日 救得幾多得幾多

住安達臣呢啲山頭地方，長洲南丫島呢啲離島又點計

睇下菲律賓默仆街 再整個弱8大家happy下收工咪算
大佬
270幾真係唔係講玩

你老味 追post追左個幾鐘 真心越黎越驚

認真講
反應爐個設計直頭諗埋飛機恐襲
加上設計又唔食風

其實如果個風咁勁
最應該驚果班係住寮屋既人
好肯定講啲鐵皮屋個屋頂一定頂唔到200km/m+
果啲住寮屋既公公婆婆
如果禮拜6仲係咁既情況
真心建議住寮屋既人要疏散
條命重要啲
住tower既 cladding, curtain wall, glass balustrade多數會頂唔到
甚至吹到結構有裂痕
可以拎定錢出黎準備維修
如果有世紀颱風 公屋撚或成最大贏家

不過頭盔講
以往經驗
蓮燈仔大交合燈力>>>>>超強颱風
可能一入閘即減弱

隔離追風po寫升到300

仲有成個政府嘅燈力

sor眼殘

有冇圖？？

我眼殘 瞓覺先

西南300

現時睇炒呂宋≈強三or弱八 遲下未知

其實有咩好驚 早啲訓 第二日咪又係繼續做港奴

依家2018 先用緊 Cat 5, 好心就進化下用 Cat 5e 啦, Cat 6 都用左幾年啦

利申: IT 狗

56k

唔撚開心 遲幾日嚟唔好咩 放兩日假
最緊要係
唔會阻住我ocamp撚女

係就誇張啲吹到400啦，到時政府大條道理話好多野預防咗都冇用。

海王星巴打

你個講法只適用係外國建造既核電廠
你唔好唔記得大亞灣果度有另一個係支拿人照抄隔離果個法國佬反應爐整出黎

收嗲啦廢物00後

仲用cat6 cat8都黎緊喇

笑咗 去ocamp就一定係啲on9 00後？

350都未撚驚過啦 咁撚多山圍住

香港贏在周圍有山有高樓

係唔係第一次 ifc 同 icc 正面硬食cat 5 風

我就唔信個風打正香港同會好勁

咁你可以疏散自己啫

驚咪走囉

愈燈愈遠

愈勁既風就愈燈得勁

依家變咗撞呂宋減弱之後移去海南島
應該得三號
馬會力牆

買定d水同乾糧， 預三日左右，用唔著頂多放係到。
我平時屋企一定有兩箱水同應該夠食一個星期既乾糧，
加加埋埋都係一舊水至兩舊水，
買hktv又唔洗自己抬，抵過買保險啦。

好似福島海嘯浸撚咗就仆街

星期日打風就有咁大吹咁大
平日就影響不大 屌你老母

屌星期一咪又係要番工 驚閪咩
唔通打風恐怖過番工咩

hi到菲律賓應該會減弱

其實我淨係想睇港豬澳同埋高鐵仆街，佢可唔可以弱返少少，淨係打到港豬澳同埋高鐵仆街就算，再咁落去真係有啲驚會有傷亡出現

又係美國搞事

睇上面睇到好興奮
直程自己係到陰陰嘴笑
幻想條支那橋報廢諗到幾撚興奮
俾你講一講即刻心痛
希望佢地有個地方避下

支那仆街死 垃圾港豬橋 我屌你老母

偽善到

共產黨起咁多垃圾都未驚過 成班連登仔成個傻仔咁驚嚟驚去

5日前預東登咁上下
3日前預直襲
1日前預粵西
今朝改到去雷州半島
點撚樣叫食硬呀總領袖 笑人港豬你就叻

過幾日90度彈開。

虛驚一場 各位星期日可以追風了

到香港南面得返Cat1
仲要咁遠

係，因為颱風要食熱流

仆街喇我住山上面 陣間再整個西登吹278東風我應該死得

港珠澳嗰條橋應該會成條散曬

留名連登仔興奮咁耐絕體絕命有得手持午餐肉得天下，但到時又係乜風都無準時番工

快d 黎

黐窗用咩膠紙？

燈到仆街

吹撚爛尻鐵啦唔該

人地疏散緊既時候，成班港豬仲返緊工

落雨潮文

美國佬廢姐

山竹走左了，平西王

屌 燈走左啦開心啦仆街

港爆
終於有被動原因喪命

沉降大廈啲人點算

入定幾罐午餐肉先

呢個政府會做咩預警
香港人又完全唔驚咁

好撚想打中香港喎 唔該再勁啲

過左呂宋海峽先知個風咩料 過完一定減弱

水低橋你識條鐵咩，繼北韓係夜晚登錄太陽後，中國新四大發明“水低橋”，你部車行唔到係你部車跟唔上科技發展。

天滅澳門

祝你平安

又燈撚走左個風

Lm高鐵同狗鐵都gg

個風未走得曬 連登仔繼續燈爆佢

驚都未驚過

香港會出事既話，其他垃圾國家肯定滅左國

先中既賓仔唔死返十萬根本又係廢風

除左人工島

今次真係愈燈愈好

力場已經生效
今日個路線圖已經遠離香港

會唔會上到500

個風收左檔啦，大家可以唔使準備，星期日活動如常

小弟住高層洗唔洗避難

燈到個風向下唔該

星期一準時返工啦

話就話膠鐵同港豬澳吹散左會好撚心涼
但係一散班掐家產咪又係攞公帑嚟執
不過呢兩日班高官同高層應該嚇到瀨屎

你地竟然對力場同香港既基建冇信心
你地唔配做香港人

屌 我星期六日仲要考試嫁 真係多得佢唔少

唔係黑心 如果個風真係吹正
感覺會有傷亡 當然最好無啦

個風咁勁 仲要係星期日黎 寧願打唔中好過打得中啦

香港無事啦 隔離個風post講到香港連3號都無

連登仔真係勁揪，連天災級既颶風都燈走左

樓都吹冧

我了

個風星期一先黎啦

平日出街不難發現鳥兒滿天飛
鳥倦知還 飛到累硬係歸巢歇息
樹上既鳥巢就是牠們唯一的家
當天氣太惡劣
係打風落大雨既時候
樹蔭當然不能百分百阻擋暴雨既吞噬
平日從鳥巢傳來的吱吱聲彷彿被狂風奪去
其實鳥兒是否仍然安然無恙？
還是老早已躲至另一處？

珍惜生命

啱啱走果個風唔係山竹

次次吹到咁大
最後都會打唔中

李氏力場永不消失

d人係咪on9

水浸個陣就變水棺材

假若“山竹”導致珠三角核電站發生核事故, 市民如何自救?

星期日等睇巴士站牌起飛

吹到咁大 等睇到時乜風都無

個風向西移

共狗劏房波：

WowWow，上調未來5年GDP！！！！

再見香港 大家祈禱 吧

俾菲律賓搞一搞唔洗食到正

傳說海龜（會展）一落水 香港說會有排衰
會展嗰邊搞到成個爛地咁 今次睇嚟陸沉都似
幾大基建都搞到爛地咁 就睇你啲十大基建頂唔頂到

個風去完一轉菲律賓都仲有八號波啦
不過應該係星期日掛星期一落波

嘉亨灣表示好撚驚

仲有台灣

無怪獸級點睇到香港樓幾堅

鯉景灣

高鐵港豬澳沙中線啫
係屋企食花生

懲罰班賓賓先thanks

無死人香港人唔會理
城大冧樓已經不了了之

都唔係好偽姐

去 六樓 避風

冇，我預左星期一返硬工

個個講到個風有幾勁
星期日咪又係咩事都無

見到d人話咩吹爆港豬澳、高鐵真係笑到嘰一聲

星期一照常返工

買定炭

吹到咁撚勁最後咪又係收皮屌你老母

心水清

係香港 d風永遠都係星期六日先黎

動物撚出晒名偽善

做定帛金俾佢

打風有幾何有假放

好似幾正,比我屌咗先得唔得

吹唔正, 無事了.

香港人未親眼見到係唔會信件事嘅嚴重性，同當年唔信97大陸收得返香港一9樣

不要再說了 佢地會唔會吹走

無事了 星期一可以返工了

咁大風吹到十唔出其

風都燈得走

人大左唔鐘意打風 打風前後橫風橫雨返放工

唔似打得中

其實係唔係都無假放，而家吹去支那死多d 蝗仲正！

已經唔係多唔多日假既問題, 係你留係屋企都可能唔安全喇

唔吹尻爛啲垃圾基建港豬冇可能醒，拖多幾年先出事仲死得人多

維基嘅嘢，我陣間編輯個頁面，話山竹係一級都啦

你講起我又好有印象，無啦啦多日假，真係去茶樓飲茶

個個都去飲茶同睇戲

Targaryen

都打唔正香港，擦邊姐 10號都唔知有冇

咁可以走去邊，驚咁多都冇用

想問吓呢個風同啱啱日本個飛燕比較邊個強d？

山竹

Safety factor
不過支那用開0.9 九龍站mo la

吹正澳門

業主啦仲洗講, 除非風力大過BD REQUIREMENT, 政府出
大前題個SPEC 要跟足BD, 否則DEVELOPER 上身

留名等睇澳門仆街

燈死左啦

街邊d流浪老鼠點算

過到黎香港都變垃圾風啦

冇事啦 撞菲後登陸海南島
香港又死唔去

咁耐以黎有冇試過咁勁既風打香港. 好似身邊d人個個都仲覺得好安全 咩事都冇咁

嘩 仆街啦呢次澳門 幾多人死

佢又唔係高樓大廈, 唔會冧既, 最多咪爆下玻璃, 海水倒灌水浸啫

收到消息，未必撞菲律賓，中間穿過接近香港
台灣高氣壓有少少減弱緊

暫時大陸預西dd, 去雷州半島
好事黎既

大陸都好信
我寧願信美國同台灣預測

你都係準備係M記瞓一兩晚算啦

風速1000km以上

兒登仔：開始起風了

菲律賓應該食緊風架啦喎

俾你睇下嘞

btw 大陸同hko係呢方面都叫同世界同步既

見你咁懶, 俾埋日本你睇嘞

先隊冧菲律賓
再吹斷港豬噢
後陷膠鐵隧道

笑到我肚痛

屏風樓丫喇？ 港豬澳丫喇？ 高鐵丫喇？
Foom！Foom！MadaFaka ！

連登仔：颱風來了我帶路

香港又無事

都話香港福地

其實會係菲國登陸先
黎到應該得返200

無事啦 吹到咁南
香港掛個弱8都比面佢

lm

d一支支ge香雞樓頂唔頂到

冒雨訓街都唔係問題
爆完玻璃間屋濕哂要清理要換傢私先麻煩
買左家居保險有錢賠都咁話

連登仔咪又係咁

今次啲流浪貓狗應該

搞咁大壇野 等睇強3了事

如果keep住呢條track既話, 香港都中暴風圈架, 只不過無咁應棍或者時間無咁長咁解咋

賓賓就唔出奇, 希望佢地自求多福啦

地球上出现過既風，最強係有幾大風？

又比雙登燈死左個風，掛個三號波就搞掂

現。。。
自， gboard既5筆有殘體字。。。

殘體字

好撚緊比山竹教訓
落街買膠紙先

啲風次次都狼來了 都唔知笑好定喊好

都係星期六先再講打到邊啦 仲有咁多變數

香港人打倉頡

)

)

咁係好事定唔好事 上面有巴打話唔中菲國直產香港會好大獲

個天都睇唔過眼

好矛盾 其實打唔打都係放假 冇咩著數 但想佢打得勁D收港豬澳大橋皮 連埋高鐵沙中線 狠狠咁打鳩正苦一大巴 但唔想有香港人傷亡 最好真係死就死D蝗蟲啦 多多都得

琴晚見到好撚多曱由走出街 大自然天文台應該預警左班手足做好預防措施

如果港豬澳，沙中線都吹走，你估香港有幾多舊樓收皮？連燈仔反政府都要用下腦，如果吹正，可能會死好多人。

啱架啦，呢班垃圾應該死撚曬佢

五六日 停航

天滅親。。。。

same 仲諗緊點解一地都係

所以咪話唔想有香港人傷亡 同埋我相信就算香港舊樓都穩過沙中線同港豬澳 呢兩到豆腐渣到不得了

280

新樓先危險

如果計埋太陽系內 最強係天王星定海王星吹2500

97後起既全部都好危險

垃圾 我千億高鐵文風不動

華 好有天文學識 我係仔都濕晒

依加講到個風咁行
到時打唔成就

越燈越遠

留名睇大陸報紙標題 香港高鐵震懾山竹 咱們起航！

順便講下姐

新樓收皮都未到舊樓

屌
次次都雷聲大雨點小ga la

最好係啦小學雞
死咗冇人可憐你

再勁d唔該 最好連續幾日10號

渣ga

到時你都無命享啦on9

停埋喺度就prefect池

打唔中了

打唔中窮撚又冇得洗牌翻身

屌 愈行愈南
又話誠哥退左休既

高鐵逃過一刧

星期日打，24個鐘點都打完

木星有個風暴吹撚左幾百年仲未散

垃圾

吾系甘搞笑牙哇

Great Red Spot?

次次比傳媒大肆報導
最後一定會燈走個風

已經燈走

等睇最後得3號

9唔撚搭8

今次係咪屋企窗都要痴定膠紙

新聞業嘅要出去追風
都幾危險

個風已經燈走左打唔正 多謝上面班偽善撚

山竹可以準備除名

收到風誠仔岩岩開左力場保護

又要諗過下個名

永動機

木星個大紅班又真係好神奇，體積大個地球

不過聽講近年佢個體積細左

屌成日講乜燈唔燈，你真係好想正面吹過黎咩？咪話撚左個風唔係小野囉，乜心態姐

已燈走

你做咩姐
個風咁勁，吹唔正都八號啦

想正面食

因為未試過香港打cat5

邊日打都ok

打到正一正

唔掛8號都ok

淨係想睇香港d豆腐渣爆一次

打到正一正
唔係豆腐渣都會一齊爆

要爆都無計

都係一齊爆姐

又有菲律賓頂

匪律賓真係會吹到滅國

垃圾國家低賤人種wfc

呢個咩app

十幾條人命
They deserve

睇到你咁講我以為人類進步到可以用念力救港 用意志趕走左個颱風

好似未打過風咁

留名乜事都冇bin9你班撚樣
不過最好唔駛返工

牛皮膠紙已買

吹菲律賓岩架喇

睇完菲律賓點滅國班child登仔先會識驚

依家退貨黎唔黎得切

菲律賓有咩大風大浪未見過
驚？

香港政府係要奶野左喇
先知錯

吹大左

召喚鄧威龍關注組

次次打之前都吹到大一大㗎啦

諗起都興奮

突然好想請誠哥復職一個禮拜

菲律賓gg、270km風力直鏟菲國

係時候還債？

新樓可能重快冧

錯但係唔會認

十萬左右

今鋪菲律賓真係玩撚完

系
成班細蚊仔好似未打過風咁

留名等睇過左菲律賓就已經收曬皮

你點俾佢佢都死左

最好菲律賓同個風一齊收皮

感受下都好呀
真係唔驚有人死

比連登仔燈走左我個風

次次打風都賓賓執一劑先

今次吹到咁大如果最後無大單嘢
下次再打風連登仔會要風假定力場

事實證明連燈仔燈力世界第一
山竹超強颱風都燈走
美國中期選舉侵侵都危險了
比連燈仔燈左咁多個月

收咗皮下次打風邊個頂？唔得

菲律賓唔使可憐

啱啱睇完呢條片 到左星期日唔知會呢呢

公屋仔今鋪有得威喇，公屋外牆石屎面積多窗細跟房署標準用料又夠厚，又起得密，唔似得d私樓又落地玻璃又幕牆式設計咁，擺晒d海邊地，仲有個爛鳩露台仔倒灌雨水有廳。呢鋪公屋仔仲唔威番次

颶風？？

留名等睇摧毁人工島

講真，香港人都唔撚柒驚嘅

明就唔係我好明 不過聽落就好有計

香港有無啲咩防空洞

我uncle 剛從太空船拍到山竹個風眼

我這邊早上5：40分，睡不著，一個uncle剛從太空船拍到山竹！大家要小心呀！！還要在戶外當值的人，特別感激你們，也請特別注意你們的安全

现你老母呀

其實依加吹唔吹得正

吹唔五擦邊都死

仲要大部份97前大英帝國起
驚都未撚驚過

我仲叫老母買定三日水糧... 費時佢老人家星期五六日同人排隊搶物資, 睇黎做多左了

聽講有埋發電機 堅定流？

牛皮膠紙炒唔起啦

條路線又修正左 遠左

打風都係求打和。super

今日聽到好多on9...覺得吹唔正就無事

屌你真係

無啦無啦 而家廢到好似連8 號都唔洗掛
垃圾風

係就快啦 家下仲係風平浪靜

搵我？

要聲討呢個風
不實陳述危言聳聽
根本到頭來對香港影響並非死人冧樓

有排 印尼都未到時晨受死

公屋結構一定做足，d鐵多到

和諧底果堆最實淨

式

無曬事啦

星期六有冇機會打

未見過有

有㗎！有柴油發電機，你見地下有煙囟對出嚟，每三個月要測試一次，起碼供電俾升降機食水泵消防泵用電

連登仔咁都燈走個風

香港人未試過慘痛係唔知驚

你贏

菊姐:係咪專登架？

燈力十足

個人工島會飄去邊

連登仔次次話咩大鍋野，最後都

屌你老母好撚想打風

一齊燈燈佢
香港一定無事 雨都無滴

香港係唔會有天災

人工島沉沒

即係以家點啊？

個風打唔到香港

吹唔正先驚

賓一賓佢先

agree

我想星期六打

根本係巨形龍捲風

有冇機會出呢張圖

飛燕日本機場都破壞到
依個山竹仲勁過過飛燕
港珠澳大橋點捱到
但係冧左咪又係香港俾rebuild費

到時沙中線仲勁過巴塞聖家堂，起足幾百年

老土又唔好笑

1001

爆post喇

到時開心死佢地
D 鑊吹散晒
又可以再cap 多鑊

因為個風喺海上

agger
唔信咁癲
次次都吹到

近距南掠先會 無得接受考驗

星期六同星期一邊日大機會8號呢

屌你呀星期六

成功燈走個風

發功 繼續燈

心情好矛盾，又想佢嚟又唔想佢嚟
最好就吹爆啲支製基建，市民大眾就平安冇事

呂宋神山守護香港!!!! 你班友仔放一晚8號乖乖返工OK?

屋企突然好多螞蟻 爬埋上床

到時唔好嚇到頼屎

其實個風都唔係想像中咁勁啫，但可以突顯出香港嘅樹木根基比以前脆弱得多

996

997

998

999

1000